
\section{PLANOS PARA DEFESA}

\subsection{CLASSIFICAÇÃO DO CONCEITO CAPES}

No Brasil o sistema de avaliação da pós-graduação~\emph{stricto sensu} é considerado referência no que tange modernidade e eficiência, sendo fundamental para o desenvolvimento da ciência e tecnologia no pais~\cite{maccari2009gestao}. Este processo de avaliação é realizado em um período quadrienal, e são avaliados quesitos como: Corpo docente, teses e dissertações, produção intelectual, inserção Social e proposta do programa. 

Para um programa se manter em atividade é necessário que o mesmo tenha nota igual ou superior a $3$, tendo $7$ como nota máxima. Neste trabalho iremos abordar a classificação de um programa através dos relatórios gerados pelo ScriptSucupira(realizar o agrupamento hierárquico) e ScriptLattes(Extrair informações da plataforma Lattes). 

Será abordado nete trabalho a câmera témática Engenharia/Tecnologia/Gestão da área de avaliação Interdisciplinar, este foco é devido aos dados avaliativos referentes ao mestrado e doutorado.

A qualificação de um programa de pós-graduação~\emph{stricto sensu} é realizada no final de um período de quatro anos. Criada em $1999$ a grande área multidisciplinar foi reformulada em $2008$ se tornando área interdisciplinar, desde sua criação foram feitas cerca de cindo avaliações $2001$, $2004$, $2007$, $2010$ e $2012$ sendo que até $2012$ essa avaliação era realizada trienalmente. Atualmente na câmera temática Engenharia/Tecnologia/Gestão da interdisciplinar temos $106$ programas em funcionamento, sendo: 

\begin{description}
	\item[- ]$87$ programas de mestrado e $2$ doutorado com nota $3$, ver tabela~\ref{tab:classificacao3}.	
	\item[- ]$20$ programas de mestrado e $18$ doutorado com nota $4$, ver tabela~\ref{tab:classificacao4}.
	\item[- ]$5$ programas de mestrado e doutorado com nota $5$, ver tabela~\ref{tab:classificacao5}.
	\item[- ]$1$ programa de mestrado e doutorado com nota $6$, ver tabela~\ref{tab:classificacao6}.
	\item[- ] Não temos nenhum programa com nota $7$ para câmera temática Engenharia/Tecnologia/Gestão.
\end{description}	

\begin{table}[h]
	\centering
	\footnotesize
	\caption{Programas área interdisciplinar com nota CAPES $3$}%
	
	\begin{tabular}{|p{5cm} | p{8.3cm}| p{0.4cm}|p{0.4cm}|}
		\hline
		\centering \textbf{Programa}& 
		\centering \textbf{Instituição}& 
		\textbf{M} & 
		\textbf{D} \\
		\hline
		Ciência da Propriedade Intelectual	&	Fundação Universidade Federal De Sergipe	&	4	&	4	\\ \hline
		Bioenergia 	&	Universidade Estadual De Maringá	&	3	&	N	\\ \hline
		Bioenergia 	&	Universidade Estadual Do Oeste Do Parana	&	3	&	N	\\ \hline
		Bioenergia 	&	Universidade Estadual Do Centro-oeste	&	3	&	N	\\ \hline
		Bioenergia 	&	Universidade Federal Do Paraná	&	3	&	N	\\ \hline
		Bioenergia 	&	Universidade Estadual De Ponta Grossa	&	3	&	N	\\ \hline
		Bioenergia 	&	Universidade Estadual De Londrina	&	3	&	N	\\ \hline
		Ciências Computacionais	&	Universidade Do Estado Do Rio De Janeiro	&	3	&	N	\\ \hline
		Ciências Físicas Aplicadas	&	Universidade Estadual Do Ceará	&	3	&	N	\\ \hline
		Computação Aplicada	&	Fundação Universidade Federal Do Pampa	&	3	&	N	\\ \hline
		Computação Aplicada	&	Universidade Estadual De Feira De Santana	&	3	&	N	\\ \hline
		Computação Aplicada	&	Universidade Estadual De Ponta Grossa	&	3	&	N	\\ \hline	
		Energia	&	Universidade Federal Do Abc	&	3	&	3	\\ \hline
		Energia	&	Universidade Federal Do Espírito Santo	&	3	&	N	\\ \hline
		Energias Renováveis	&	Instituto Federal De Educação, Ciência E Tecnologia Do Ceará	&	3	&	N	\\ \hline
		Engenharia E Gestão Da Inovação	&	Universidade Federal Do Abc	&	3	&	N	\\ \hline
		Engenharia E Gestão De Processos E Sistemas	&	Instituto De Educação Tecnológica	&	3	&	N	\\ \hline
		Gestão Do Conhecimento Nas Organizações	&	Centro Universitário De Maringá	&	3	&	N	\\ \hline
		Modelagem Computacional De Conhecimento	&	Universidade Federal De Alagoas	&	3	&	N	\\ \hline
		Modelagem Computacional Em Ciência E Tecnologia	&	Universidade Federal Fluminense	&	3	&	N	\\ \hline
		Modelagem Computacional Em Ciência E Tecnologia	&	Universidade Estadual De Santa Cruz	&	3	&	N	\\ \hline
		Modelagem De Sistemas Complexos	&	Universidade De São Paulo	&	3	&	N	\\ \hline
		Modelagem E Métodos Quantitativos	&	Universidade Federal Do Ceará	&	3	&	N	\\ \hline
		Modelagem E Otimização	&	Universidade Federal De Goiás	&	3	&	N	\\ \hline
		Modelagem Matemática	&	Universidade Federal De Pelotas	&	3	&	N	\\ \hline
		Modelagem Matemática E Computacional	&	Universidade Federal Da Paraíba/joão Pessoa	&	3	&	N	\\ \hline
		Planejamento De Sistemas Energéticos	&	Universidade Estadual De Campinas	&	3	&	3	\\ \hline
		Tecnologias Computacionais Para O Agronegócio	&	Universidade Tecnológica Federal Do Paraná	&	3	&	N	\\ \hline
		Tecnologias Da Informação E Comunicação	&	Universidade Federal De Santa Catarina	&	3	&	N	\\ \hline
		Tecnologias Para O Desenvolvimento Sustentável	&	Universidade Federal De São João Del-rei	&	3	&	N	\\ \hline
		
	\end{tabular}
	\label{tab:classificacao3}
\end{table}

\begin{table}[h]
	\centering
	\footnotesize
	\caption{Programas área interdisciplinar com nota CAPES $4$}%
	
	\begin{tabular}{|p{5cm} | p{8.3cm}| p{0.4cm}|p{0.4cm}|}
		\hline
		\centering \textbf{Programa}& 
		\centering \textbf{Instituição}& 
		\textbf{M} & 
		\textbf{D} \\
		\hline
		Ciência da Propriedade Intelectual	&	Fundação Universidade Federal De Sergipe	&	4	&	4	\\ \hline
		Ciência e Tecnologia Ambiental	&	Universidade Federal da Grande Dourados	&	4	&	4	\\ \hline
		Ciência, Gestão e Tecnologia Da Informação	&	Universidade Federal do Paraná	&	4	&	4	\\ \hline
		Ciências Naturais	&	Universidade Estadual do Norte Fluminense Darcy Ribeiro	&	4	&	4	\\ \hline
		Educação Profissional E Tecnológica	&	Universidade Federal De Santa Maria	&	4	&	N	\\ \hline
		Engenharia de Defesa	&	Instituto Militar De Engenharia	&	4	&	4	\\ \hline
		Informática e Gestão do Conhecimento 	&	Universidade Nove De Julho	&	4	&	4	\\ \hline
		Modelagem Computacional	&	Universidade Federal de Juiz De Fora	&	4	&	4	\\ \hline
		Modelagem Computacional	&	Universidade Federal do Rio Grande	&	4	&	4	\\ \hline
		Modelagem Computacional e Tecnologia Industrial	&	Faculdade de Tecnologia Senai Cimatec	&	4	&	4	\\ \hline
		Modelagem Matemática	&	Univ. Regional do Noroeste do Estado do Rio Grande Do Sul	&	4	&	4	\\ \hline
		Modelagem Matemática e Computacional	&	Centro Federal de Educação Tecn. de Minas Gerais	&	4	&	4	\\ \hline
		Modelagem Matemática e Computacional	&	Universidade Federal Rural Do Rio De Janeiro	&	4	&	N	\\ \hline
		Modelos de Decisão e Saúde	&	Universidade Federal da Paraíba/joão Pessoa	&	4	&	4	\\ \hline
		Nanociência E Nanobiotecnologia	&	Universidade de Brasília	&	4	&	4	\\ \hline
		Nanociências	&	Centro Universitário Franciscano	&	4	&	4	\\ \hline
		Nanociências e Materiais Avançados	&	Universidade Federal do Abc	&	4	&	4	\\ \hline
		Tecnologia	&	Universidade Estadual de Campinas/limeira	&	4	&	4	\\ \hline
		Tecnologias da Inteligência E Design Digital	&	Pontifícia Universidade Católica de São Paulo	&	4	&	4	\\ \hline
		Tecnologias Química e Biológica	&	Universidade de Brasília	&	4	&	4	\\ \hline
		
	\end{tabular}
	\label{tab:classificacao4}
\end{table}

\begin{table}[h]
	\centering
	\footnotesize
	\caption{Programas área interdisciplinar com nota CAPES $7$}%
	
	\begin{tabular}{|p{5cm} | p{8.3cm}| p{0.4cm}|p{0.4cm}|}
		\hline
		\centering \textbf{Programa}& 
		\centering \textbf{Instituição}& 
		\textbf{M} & 
		\textbf{D} \\
		\hline
		Computação Aplicada & 
		Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais & 5& 5 \\
		\hline
		Energia & 
		Universidade de São Paulo & 5& 5 \\
		\hline
		Engenharia e Gestão do Conhecimento & 
		Universidade Federal de Santa Catarina & 5& 5 \\
		\hline
		Modelagem Computacional & 
		Universidade do Estado do Rio de Janeiro & 5& 5 \\
		\hline		
	\end{tabular}
	\label{tab:classificacao5}
\end{table}

\begin{table}[h]
	\centering
	\footnotesize
	\caption{Programa área interdisciplinar com nota CAPES $6$}
	
	\begin{tabular}{|p{5cm} | p{8.3cm}| p{0.4cm}|p{0.4cm}|}
		\hline
		\centering \textbf{Programa}& 
		\centering \textbf{Instituição}& 
		\textbf{M} & 
		\textbf{D} \\
		\hline
		Modelagem Computacional & 
		Laboratório Nacional de Computação Ciêntifica & 6& 6 \\
		\hline
	\end{tabular}
	\label{tab:classificacao6}
\end{table}	

\subsection{PREDIÇÃO DA NOTA CAPES DE PROGRAMAS STRICTO SENSU}

 O próposito para defasa, está em continuar esse trabalho ralizando agrupamento hierárquico, através da aplicação ScriptSucupira, para cada um dos $106$ programas de mestrado e doutorado classificados na CAPES com conceito de $3$ á $6$, da câmera temática Engenharia/Tecnologia/Gestão da área interdisciplinar. Após isso, realizar predições utilizando redes neurais, e como base para aprendizado da rede, utilizar os relatórios gerados pelo ScriptLattes dos agrupamentos adequados coms os indicadores CAPES.	
	
	Esta predizão tem o itutito de, partindo de um programa \emph{stricto sensu}, conseguirmos predizar a nota CAPES desse programa, a Figura~\ref{fig:redeNeuraisScript} demonstra esse processo.
	
	\begin{figure}[H] 
		\centering
		\resizebox{\linewidth}{!}{% 
			\tabular{c}
			\includegraphics[width=0.5\linewidth]{RedeNeural.png} 
			\endtabular
		}
		\caption{Processo de classificação de um programa de \emph{stricto sensu}, pelos indicadores CAPES.} 
		\label{fig:redeNeuraisScript}
	\end{figure}
	
\subsection{CRONOGRAMA}

 Na Tabela~\ref{tab:cronograma}, segue o cronograma previsto para defesa.


\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Cronograma para defesa}
	\label{tab:cronograma}
	\begin{tabular}{|p{5.3cm}|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|c|}{Atividade/Mês}                                                                                                  & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Junho/\\ 2017\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Julho/\\ 2017\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Agosto/\\ 2017\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Setembro/\\ 2017\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Outubro/\\ 2017\end{tabular}} \\ \hline
		\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Levantamento dos Programas \\ Stricto Sensu (Programas,\\ Linhas de Pesquisas e\\ Professores)\end{tabular} & X                                                                          &                                                                            &                                                                             &                                                                               &                                                                              \\ \hline
		Criação dos agrupamentos hierárquicos                                                                                                & X                                                                          & X                                                                          &                                                                             &                                                                               &                                                                              \\ \hline
		Extração dos Programas                                                                                                               &                                                                            & X                                                                          &                                                                             &                                                                               &                                                                              \\ \hline
		\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Adequação dos programas \\ utilizando os indicadores \\ CAPES\end{tabular}                                    &                                                                            & X                                                                          & X                                                                           &                                                                               &                                                                              \\ \hline
		Treinar a rede neural                                                                                                                &                                                                            &                                                                            & X                                                                           &                                                                               &                                                                              \\ \hline
		\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Realizar a predição utilizando\\ uma Rede Neural\end{tabular}                                             &                                                                            &                                                                            & X                                                                           & X                                                                             &                                                                              \\ \hline
		Redigir a versão final da dissertação                                                                                                &                                                                            &                                                                            &                                                                             & X                                                                             & X                                                                            \\ \hline
		Defesa                                                                                                                               &                                                                            &                                                                            &                                                                             &                                                                               & X                                                                            \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

%- Uma ideia do que pretendemos fazer
%- Seria interessante a gente fazer alguns testes
%--> Levantar os dados (lista de professores e alunos) de %programas da interdisciplinar (engenharia e tecnologia)
%--> Criar os scriptSucupira desses programas
%--> Extrair indicares CAPES de cada programa (Por ano e por quadriênio)
%--> Montar um grande tabela (por ano e quadriênio) contendo: Nome do Indicador, valor do indicador, nome do programa e nota CAPES 
%--> Separar os dados em conjunto de treinamento, teste e validação
%--> Criar um classificador (por ano e quadriênio)